提議：孔教學院門口宗教集會

今日大埔中學事件間學校屬於孔教學院
孔教係香港六大宗教之一 主要拜孔子
全年最大活動係9月孔聖誕祭典
今年孔聖誕就到
不如大家一齊去拜下孔子？

9月7號晚一齊去紅館祝賀孔子生日

[10月1送大禮]「和理拍」一齊推上聯合國人權理事會！！!

孔子有冇教反權威

孔教崇拜集會地點備選：
1 孔教學院屬下學校
2 黃大仙祠（裡面有個麟閣 供奉孔子）

參拜方式：門口裝香或擺滿生果
唔好將生果擺滿門口路面搞到行唔到路
D香唔好插太多熏到校長

另外可以貼D儒家經典句子memo
例如：
君視民如草芥 則民視君如仇寇

天聽自我民聽 天視自我民視

賊仁者謂之賊，賊義者謂之殘。殘賊之人，謂之一夫。聞誅一夫紂矣，未聞弑君也。

讀聖賢書 所為何事

禮義廉

等等 大家自由發揮

有 尤其孟子 鼓勵革命
參考經典句子已post

利申：孔教學院前會員 孔教徒

我特登來留名認證理諗相近。
我對儒學認知停留在論語和國家級的萬邦協和，長遠跟你討論向你學習。

多謝
其實國師對華夏文化嘅論述都好好

我認為儒家經典內藏住一條隱蔽嘅主線
即係天下為公嘅大同景象
呢個先係孔子最高理想
但因為歷史原因呢條線被隱藏咗
而歷朝儒者亦因為歷史原因 用咗太多精力去試圖完善世襲君權制度
世襲君權制度其實只不過係某個時代嘅權變
大同先係孔子嘅真經
呢條線如果有人揭開 會係好強大嘅思想理論武器
係可以推動諸夏民族嘅真民主自由
例如尚書堯典一篇野 其實已經講緊
1、代議政制
2、元首輪替
3、君權共享
4、聯邦自治

五經裡面類似嘅伏筆好多
呢條線係類似佛教密宗嘅伏藏密續
或者基督教嘅多馬福音
其實某d儒者已經有咁嘅悟性
例如黃宗羲 熊十力
一言以蔽之
孔孟其實係維護緊一種基於諸夏體系嘅 君權共享嘅 憲政自由主義

Omfg 有書單嗎？
要著手研究了。唯問題是要說服劉仲敬等人同時重用華夏儒道作文化護盾。我見佢寫話用基督教英英文化之處，理解但只可作輔助。

push

熊十力《乾坤衍》《原儒》
呢兩本作為入門幾好

我處理完諸夏就開始

仲係好在意劉仲敬去華夏化嘅舉動

其實同「諸夏（華夏）」等同嘅另一個文化體系係「百越」
香港人不單只繼承華夏
亦都要繼承百越精神
其實勇武派所體現就係一種百越精神
百越文化被融入諸夏之後 失落咗太耐了

唔洗擔心太多
歷史自有天命
不過佢d野可以照睇 為我所用
你盡力完成翻自己使命就得

我正在吞食佢嘅論述，睇得出係城邦論撈民族論。

越，可理解成華夏入面嘅南蠻？吳越的越？

Trump please liberate HK

還我 831 真相！不要港版 64！

［還我 831 真相］點解口吐白沫？原因在此！

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

正如諸夏（華夏）其實意思係包括好多認同周禮嘅諸侯國
百越係指唔跟周禮嘅南方原始部落
百越內部各分支有唔同來源
主要係越國（諸夏邊緣國 有時被踢出諸夏）同南方各地土著融合形成
吳越係百越其中一個分支
包括越南都係百越後裔
福建係閩越 廣東係南越 早期都係獨立政權
所以我都支持福建獨立 廣東獨立
百越文化風俗唔同諸夏
不過好早期已經受到諸夏影響

劉仲敬最主要講緊民族發明
即係《想象的共同體》意義上嘅民族
中華民族呢個概念的確好牽強
因為自古以來華夏係文化共同體 類似英聯邦 係用理念維繫
而共產黨冇文化實力去維繫一個咁大嘅共同體 唯有用威權
咁其實已經唔係一個真正嘅民族
所以諸夏 百越 應該要再細分為唔同民族 各自成熟
呢個係佢嘅論述

之後我個人認為
當每個諸夏或百越民族搵翻自我
咁或者某日可以再融合為一個共同體
即係統一嘅諸夏 要再經歷多次分裂先得
咁樣先可以完成華夏文明再一次蛻變
天下就係分久必合合久必分

佢呢種imagined community都係國族立國基本操作。我見佢追溯到返去項羽，應該有足夠嘅政治文化動力去推動。

比較在意除左係佢唔行華夏而走英美基督復國外，就係佢無行總聯邦制，實在頭痕。各自嘅獨立建國都理應要有國與國締約關係，定係佢只係無講明？因為佢有話聯省自治係最理想，即係佢係係各自立國之上設中央聯邦制？即諸夏聯邦。

若果如此，則可再與港澳台合組華夏邦聯。我估計佢都好難完全唔要華夏，佢嘅獨立聯邦都係由華夏歷史組成，佢再覺得華夏唔係一樣要復甦嘅野都好，佢都無法否定用華夏（周天子儒禮）做文化主體嘅邦聯國。咁樣比較現實。

不賢而在高位，是播其惡於眾也

佢講聯省自治最理想係針對北洋時期
其實佢d各地信徒已經成立咗每個民族嘅獨立運動
例如我加入左閩越獨立運動
唔係省自治 係講緊建國
你去Twitter search閩越復興會
上海民族黨
會link到好多獨立運動 全部受佢啟發 全國都有
前排先係美國開完獨立政黨大會
佢自己好似係巴蜀利亞流亡政府
佢係YouTube都有好多野可以search翻
佢有本成名作 經與史 我都睇緊

我明，我以省國做單位而已，大小地理上概念。我在意是上方是有聯邦政府（如洋務）還是各自建國就算數。

我見佢有包括香港城國同澳門城國，主權自治上是有得傾。但史學家而言就欠缺政治國際關係考量，如香港的民族獨立理論。若果兩者能在華夏、諸夏、或任意一種非西方文化為主流，相信是最佳辦法。

我有留意佢講到所謂華夏都係中亞東流，是故匈奴一直比漢軍事實力強大。這是嚴重自毀的文化主流解體，道理等同陳雲對香港採普世價值為主流一樣。他必須解決這個問題！我相信你定必有類似看法，否則你不會是儒教者。哈哈！

我亦有到wiki看他，要用吳語看，wiki上所說的反而沉實了。

其實最啱你睇唔係城邦論。
係遺民論，係你用黎遊說劉仲敬重用華夏作終章嘅武器。
我始終唔係你地嘅人，無咁嘅影響力。

我對孔子以及儒家唔太了解
但覺得個結果就係不斷用啲學說去方便管理人民，但就盲目奉承皇帝（當時的最高話事人），其實即係極度建制

什麼君臣父子，說穿即係人治

這可誤會大了。

係我腦海裡嘅諗法係：

城邦論用遺民論，同劉仲敬用諸夏論，係同一檔次，文化同歷史根源係掘到最底個層，底氣最高。

民族論係用近代同現存流行文化為基本，真真正正嘅想像的社群。

前兩者係文化上係精神層面對運用，後者係以中下層文化假扮精神層文化去運用。

我又唔算佢d信徒
不過我認同諸夏咁解
因為孔子曰：夷狄之有君，不如諸夏之亡也。
呢度孔子用咗諸夏呢個詞語，而非華夏。（論語唯一提及之處）
其次，即係諸夏嘅最高形態，係可以達致群龍無首嘅無君狀態
所以我認同諸夏 但我唔認同劉嘅文化論述
我by國師嘅文化論述
我睇國師第一本著作係光復本土
政治論述我要再深入理解

諸夏最高形態，或者同陳雲嘅華夏邦聯有相容之處。分別除左係文化保護傘外，就係大陸國土內應否認有聯邦政府。諸夏做到周天子咁都可以，而歐盟德國嘅角色，應該落係諸晉聯邦、幽燕聯邦、巴蜀利亞聯邦、南粤聯邦之爭？另外我覺得東突、蒙古、吐播會完全脫離。無文化保護傘是不會成事的。

原來你係由光復本土開始睇，咁你帝國文化論述個到有足夠嘅底氣去同劉生拆拆。我覺得五本入面，寫得最好係光復本土，其次係主權1。

我唔識佢lor
學識亦未夠班 冇能力同佢拆

我都為得一個結論：文化歷史係底氣，實踐交返比政治家，兩者合流就係真理

呢個啱

陳雲徐承恩劉仲敬呢個組合，好有睇頭

你指《鬱躁的城邦》？
未睇 遲d睇下 準備睇《香港獨立論》

搬返新儒家d文章係佢門口讀咪算

城邦論、諸夏論水份太重，仲需要修正同發展
平日用黎擴闊香港人對主權既想像就還可以
但未成熟到可以拎出黎同一個千年門派挑機

幾好
城邦諸夏睇下無妨 或者可以釐清對儒家嘅理解

牟宗三論共產黨

一個民族糟蹋文化生命，同時就牽連著糟蹋民族生命。

什麼叫做糟蹋文化生命呢？在這裡所表現的即是人無廉恥。

五代人無廉恥，代表人物即是馮道，「亦如今日大陸上有所謂的「四大不要臉」，其中領銜的即是郭沫若與馮友蘭。」你想，誰願意不要臉呢？誰能沒有一點廉恥之心呢？唐末五代的人難道就自甘下賤嗎？但是，五代這個局面就把人糟蹋得無廉恥。

大陸上，黃帝的子孫，那能沒有廉恥之心呢？為什麼能夠出現「四大不要臉」呢？難道說郭沫若、馮友蘭就願意不要臉嗎？這都是毛澤東糟蹋的！這都是共產主義糟蹋的！才使得人無廉恥。這「四大不要臉」不過是因為他們較有名氣，易受注意，而特別舉出來。
事實上，豈止這四個人而已，一般人誰敢有廉恥之心呢？共黨在內部批鬥時，常以「風派」抨擊他人；其實，那一個人不是風派呢？在共產黨的統治下，今天鄧小平要現代化，誰敢說不現代化？以前毛澤東要文化大革命，誰又敢說不文革？誰敢出來說句反面的話呢？他們還對那些投機的人名之曰風派，事實上，那個不投機呢？這句話在自由世界說，是有意義的，在那個極權的世界說，是沒有意義的。

有的人聽了這些話，還以為共產黨在講氣節、講廉恥。「氣節」、「廉恥」，在自由世界的人才有資格說，這些名詞也才有意義，在那個專制暴虐的政權下，說這些話都是沒有意義的，完全不能表意的。

又如說共產黨以前在海外宣傳大陸沒有失業，而謂在共產主義統治下沒有失業，在資本主義的社會中則到處有失業問題。頭腦簡單的人聽了，還誤生幻想，以為不錯。其實，這祇是耍文字語言的魔術，專門騙那些頭腦簡單的人。試問，你有不失業的自由嗎？你有不工作的自由嗎？在自由世界，才有失業、不失業的分別，才可說有氣節、講廉恥。因為人們有自由，法律上保障人的獨立人格，承認人的尊嚴。有了自由，人即須負責任。再深一層說，人有道德意志、自由意志，才能談有氣節、有廉恥的問題。在大陸上，誰敢說我有自由意志呢？

所以，共產黨耍的那些文字魔術，都是沒有意義的話，你聽他那些話幹什麼呢？偏偏有些人利用這個機會，去捧葉劍英、鄧小平，你捧他作什麼呢？其實，說穿了，還不是一丘之貉。當年鄧小平作副總理的時候，還不是順著毛澤東的話轉，還不是一樣地拍馬屁。

根本的關鍵在於共產黨的本質即是徹頭徹尾地摧殘、斲喪人的廉恥。孟子說的好：「所欲有甚於生者，所惡有甚於死者」；然而，說是這樣說，現實上人到了生死關頭，誰不害怕呢？要承認人有自由意志，才能表現「所欲有甚於生者，所惡有甚於死者」；假定人沒有自由意志，連這句話都不能表現。

你想死，我還不讓你死呢！

以前的人可以出家，今天在大陸上，往那裡出家呢？以前的人可以不作官，今天連不作官的自由也沒有了。你沒有不參加政治的自由，你沒有不參加人民公社的自由，你也沒有不接受政治洗腦的自由。在那種統治下，人喪失了自由，想要「所欲有甚於生者，所惡有甚於死者」，你都做不到。

中華民族發展到今天，大陸的同胞被共產黨圈在人民公社，不能講廉恥，不能講氣節。這個就是作賤人的生命，作賤文化生命，同時亦即作賤我們這個民族生命。

這個生命被繼續作賤下去，是個很可悲的現象。問題即在於共產當能夠作賤到什麼一個程度？人性究竟還有沒有甦醒的一天？人性能否覺悟，而發出力量把共產主義衝垮？有沒有這麼一天呢？

我個人對此一問題，不表悲觀，但也不表樂觀，我希望大家注意到這是一個很艱難的問題，需要隨時警覺的。說起來，「人之初，性本善」，在太平年間這樣說是容易的，若在現實上沒有表現出善，我就通過教育等方法使你容易表現；但是這句話在今天的大陸，就不那麼容易。
不過，人性總有復甦的一天，至於拉到多麼長的一段時間就很難說。我說這個意思，就是要加重這個觀念－－文化生命不能隨意摧殘；摧殘文化生命，同時就影響民族生命。

文化生命不能摧殘太甚，一個民族是禁不起這樣摧殘的。就好像一個人得些小病是無所謂的，生長中的痛苦是不可免的，但是大病就不能多患。又如一個人的命運不能太苦、人受點挫折、受點艱難困苦是好的，但是挫折太多，苦太重，就會影響人的生命。

一代偉哲—牟宗三先生

牟宗三是典型的大學講堂專業哲學家，這類哲學的特色之一便是哲學作為其專業，但與其個性與人格無必然直接關聯，此特質與同期之中國哲學家馮友蘭即是一例。而不同於熊十力與梁漱溟等更傳統之當代中國哲學家，傳統中國哲學家要求其學問知識與道德人格之同一，牟宗三大概最能稱的上是古典的現代哲學家類型。

牟與馮皆是透過哲學史的研究與註疏來提出與闡述自己的哲學，然而牟嚴厲批判馮的哲學內容，要求哲學仍該回到「生命」，認為理性之瞭解一隻客觀了解而已要能容納生命中方為真實，且亦須有相應之生命為其基點。否則未有能通解古人語意而得其原委者。

牟的中國哲學史的著名命題即高揚陸王，貶抑程朱，一反傳統傳統舊說的認為程頤朱熹是以《大學》為主旨的「別子為宗」，真正繼承孔子並以《論語》、《孟子》、《中庸》為主的是其他宋明大儒。

牟宗三是新儒家代表人物，認為當代新儒學的任務為「道統之肯定，即肯定道德宗教之價值，護住孔孟所開闢之人生宇宙之本源。」

獨力翻譯康德的《三大批判》，融合康德哲學與孔孟陸王的心學，以中國哲學與康德哲學互相詮解。

要知道陳雲同劉仲敬其實好多水份
真係學術上係會比人笑
唔係結論既問題，而係論證過程實在太太太亂黎同粗疏

佢批評共產黨嘅文章好多
例如<<時代與感受>> 講到共產黨係魔

當然；而且仲有錢穆、唐君毅既文章可以簡
真係搞既話可以係度簡文

我都睇得出 所以我唔會完全by
不過睇完感覺有d啟發
所以我會睇

用孫中山份《大光報》d反儒家文章都有得諗
搵下有冇

但係文章咁長 好難咁多人一起讀
讀幾句論語可能都嫌長 口號比較易操作 較有渲染力
如果讀文章 可能要一個人或者幾個人輪流係度朗讀先得
渲染力差d

古代儒生有個傳統叫哭廟
都有得諗

純粹係儒家道統入面拎返佢地d野黎撚下佢地
比人睇下佢地奶共個食相幾難睇咁解
因為我唔係儒生，跪拜權威依d野唔太喜歡做

但諗落，如果真係做，新聞價值應該幾大
外國傳媒會東方主義既好奇去報依種東方傳統示威方法
PR上唔差

如果係要哭廟，就有勞新亞書院既同學帶隊啦

係，都算係一種嘅文化史實。佢取嘅長度當然遠不及abstract嘅華夏歷史，但都算係近代中上層文化嘅一種再現論述。

唔係護短，只係佢地寫書時唔係academic regulated，啲footnote citation reference我相信係有的，只係無列明。
當然客觀而言就係唔合格嘅學術刊物。

水份而言，遺民論會係弱點。但城邦嘅實然國體我覺得好四平八穩，係事實再現。諸夏吹到太久遠了，我見到項羽已經有啲唔敢想像。